唔飲starbucks,飲中資cafe。年輕人：邊避得咁多丫！

由中資「福盟國際有限公司」在港代理經營的「% Arabica」西環店位於堅尼地城海皮旁邊，向來是年輕人打卡聖地。《蘋果》記者今午（4日）到達咖啡店，發現「% Arabica」已將二樓的用膳位置關閉，但人群依然聚集在咖啡店外，坐在壆位嘆咖啡，不相識的顧客間亦沒有1.5米間距。由於該處不屬咖啡店範圍，疑走規例漏洞。即使有警察經過現場，看到聚集的人群亦無作出任何警告及檢控。

《蘋果》記者下午巡視西環堅尼地城一帶，發現不少餐廳的顧客寥寥可數，惟「% Arabica」人氣不減，依然吸引大批年輕人光顧。記者目測於咖啡店外至少有10人坐在店外的壆位品賞外賣咖啡，並無任何社交距離可言。店內通往二樓用膳區的樓梯已用繩鏈封起，指明只有員工才能進內，雖然此舉避免了顧客在咖啡店範圍內聚集，但若人群全轉移到店外位置，同樣造成聚眾效果。

「% Arabica」的店外雖張貼告示呼籲顧客保持社交距離，但實際上沒有任何效用。記者在現場視察期間，有警員巡邏經過，但對於聚集在外的人群視若無睹，其後亦有警車再次經過，但同樣沒有任何警告或檢控。拍攝期間，該咖啡店有店員得悉拍攝後呼籲在店外的人群離開，該批顧客離開了一陣子後，發現記者遠離，便再次聚集於店外。

「% Arabica」香港分店由福盟國際有限公司代理經營，股東為有「中國食神」之稱的洪瑞澤，公司兩名董事為洪瑞澤外及陳嘉麗，陳嘉麗出任一名為歐晉堯的內地商人旗下多間公司董事，而歐晉堯亦為內地商人歐亞平的兒子。

先唔講武唔武肺，仲出去飲飲食食，仲要飲中資。
再者，仲飲中資？打完卡就會身體健康

真係唔知 我唔去打卡了

後生唔=黃

連登仔話 你係咪想搞分化 搞走班淺黃

手足我地好快會光復香港
不過要打完卡先得

我諗唔知居多
要多d宣傳

就嚟中立/港豬都當黃

一睇都見到好多港女幫襯本性難移

佢哋要打卡
最多飲完同你食番黃店補數

唔知呢班IG偽文青係咪黃，不過偷偷地去飲唔打卡放上網鬼知咩，食元氣都冇人知啦
不過去得呢啲cafe一定要打卡啦，唔係人生點夠chill?做人最緊要chill

點會食返黃店
最多IG講句：「多謝林鄭，搞到我地冇得去旅行，真係唔死都冇用呀，777」
要hashtag 光復香港

黃藍是政見 打卡是良知

西環海皮好似得班支那人先鍾意去

辣殺

港豬:最緊要有得post ig story!

大半年前去過一次
勁多支那人 仲要嘈到仆街

連燈仔自以為宇宙中心，全世界都要聽佢講，你地要知道罷飲罷食係圍內搞咋

唔夠人呀嘛

一早知你班廢人得個講字，乜嘢「應承我唔好 ... 」
人唔笑狗都吠，抗爭？ 抗你老母

冇飲過 知呢間野幾出名但唔知佢中資
武肺仲掛住出去打卡既人真係好on9

咩年輕人先，藍屍呀

明明有大圖點解樓主唔放埋出嚟呢

真係好撚多野查左都未必知佢背後係支資

坐係壆位好on9